如何睇美劇學英文最有效方法？

英文底差 想學好啲用黎溝通同枝筆進步
次次的起心肝睇時候
聽人講遇到唔識既字就停低炒落薄
發現咁做法6個鐘都未睇完一套
同埋好快意志消沉
可能你地覺得咁係有用
但我都想聽下有冇咩其他有效方法
有冇巴絲係成功過

用英文字幕熟晒啲常用字先

搵套你好鐘意嘅劇/電影 唔好為睇而睇
見到唔識嘅字 用電話字典translate完就算
你咁樣停吓睇吓都唔會有mood睇落去

每日睇3-4個鐘sitcom,開英文字幕
有興趣既字先查下，一個月左右就會見到效果，個對話模式會開始入腦

唔好咁，重要既先查，之很睇得多自然會估到啲字咩意思，你咁會搞到好煩唔想學

但我遇到唔識既字真係會pause左查字典然後先繼續再睇
我接受唔到有野唔明又要繼續睇落去

用中英雙語字幕

唔洗咁抄，你要享受睇戲嘅過程
享受得多自然會學到唔少

好似大家都係睇AV學識第一句日文咁

但睇左廿年都係識兩句

證明套嘢程度唔啱你，轉第套
同埋上網有節目script，可以預先查一次，如果你唔想睇睇下又停係度查
但其實我都唔係咁學
睇劇睇完一次記得講咩，之後就直接唔開字幕，再睇過
自己周不時改吓個學習方法，先會最fit自己

唔好開中文字幕

太完美主義

初學睇英文字幕係好
但慢慢你個feel會變咗讀字幕而練唔到聽
英文字幕都熄埋佢直接聽 然後條片入面條友講乜你跟住講 順手練埋講
慢慢會掌握到日常對答咩情境應該講咩
好似係

如果認真想學英文就唔好期望可以欣賞到套戲，唔真係抄低嘅話好難自己用得返出嚟，就算唔睇字幕都聽得明

有冇人試過用左幾個月或半年
覺得真係有效而keep 到落去？

每集set個目標數量記低
例如10個句子 15個phrase 5個對話etc
再每日溫習
而唔係囫圇吞棗咁學晒佢
同背字典無分別

留名同路人

我覺得睇雙語會好啲，起碼唔洗自己 translate 又唔洗自己理解返 double meaning 嘅詞語。個字出現得多又會自然記到

不過睇劇主要都係學 accent，學 vocab follow 學英文嘅 ig page 仲有用

Set小小數量好似有個目標去跟
希望都有進步

用N字頭個影視網
加上chrome plugin learn languages 功能好方便

睇Netflix用中英雙字幕，跟到劇情，又學到嘢。

一套戲拆開幾日睇啦

用緊 俾幾十蚊可以save低d難字

初學者最忌一開始就吸收大量訊息，結果乜嘢都學唔到
一般美劇講話太多，對英文底差黎講好難學得到d咩，建議上pornhub搵d有字幕既劇開始先，學識咩叫creampie, double penetration, milf呢啲簡單詞語。同時因為語言係同黎運用，唔用黎溝通好難學得識，學識呢啲詞語後試下去bar同d鬼妹傾下計用下啱啱學識詞語，好快有進步

學英文係你目標
套劇係教材
你就畀娛樂行先咁死得
想享受住黎學野邊有咁正
真係就咁睇就學到？班人撚鳩你